(終於解決到房屋問題) 首家青年宿舍動工 月租2500起

政府6年前提出的青年宿舍計劃昨日首度有項目動工。位於大埔、由香港青年協會營辦的青年宿舍將有78間房，包括76間單人房及2間雙人或傷健人士房間，可供80名合資格青年租住，料最細單位月租約2500元。整幢大埔青年宿舍暨青年空間總建築費為1.749億元，預計2018/19年度落成。
最快兩年落成 月入限2萬
青協大埔青年宿舍位於大埔墟寶鄉街2號，總建築面積3460平方米，原為青協的青年空間。整幢青年宿舍高20層，地下及1樓將重置青年空間服務，2樓及3樓為青年宿舍附屬設施，4樓至19樓為青年宿舍。宿舍單位面積約由16.3至36.7平方米。大廈設有洗衣房、綠化園區、休憩區、共用工作空間等設施。
按政府青年宿舍計劃，營運機構須把租金水平定於同區面積相若單位市值租金的60%或以下。據青協以去年市值租金計算，單人房估計月租2500元。申請人須為18至30歲在職青年，包括自僱者，單身者資產上限35萬元，月入上限2萬元，最長可住5年。
在職青年梁嘉儀表示，正尋找出租住房，但大部分地區月租超過1萬元，會考慮待宿舍建成後申請入住，以儲蓄置業。
昨為青年宿舍動土儀式主禮的特首梁振英說，項目為年輕人提供短期並低於巿值租金的租住單位，給他們5年過渡期儲蓄。
青協總幹事王䓪鳴則說，宿舍結合青年服務、生活體驗和共用工作空間，期望可為青年提供多一個選擇。

2萬？

班宿友肯定晚晚扑嘢大亂交

都幾肯定

宜家有冇得申請定

78間

呢個年齡層嘅男男女女都血氣方剛
諗起喺度住有得玩群P雜交都幾爽

可能變左出租時酒店呢~ 你知而家班後生幾咁不知所謂

唔該派錢

80人大群交

Ching人生大贏家買私樓啦

解決左一小部分人住屋問題
不過住左就唔敢加人工
唔敢結婚

全港18至30歲在職青年得78個 yeah